<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>Mēlappaḻuvūr, *** temple, time of ***, year **</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:vagi">
 <forename>Valérie</forename>
						<surname>Gillet</surname>
 </persName>
 <persName ref="part:emfr">
 	<forename>Emmanuel</forename>
 <surname>Francis</surname>
 </persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSMelKil00132</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary><p>#132. a) Tiruvālantuṟai Mahādeva temple, inner compound wall; b) westernmost inscription of the northern outer façade of the compound wall; c) personally located and read in situ; d) ARE 1895, no. 112; SII 5, no. 673; e) 6th regnal year of Vikkiramacōḻatēvar; f) Vikramacōḻa (<foreign>circa</foreign> 1124 A.D.); g) inscription not read with anyone.</p>

</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:emfr" when="0000-00-00" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2025-06-10" status="draft">Conversion to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> vikkiramacoḻatevar yāṭu Aṟāvatu vāṇakovaraiyarkaḷil cuttamalan muṭikoṇṭānnāṉa viru<hi rend="grantha">dharājabha</hi>yaṅkara vāṇakovaraiyane[n] <hi rend="grantha">śrī</hi>kaṇṭarātittacaruppetimaṅkalattu veṟu
<lb n="2"/>piṟiñcūrkkāṇiyāṉa vākumai vāṇaviccātiranallūr muṭikoṇṭacoḻa Īccuramuṭaiya<hi rend="grantha">mahāde</hi>v[r]kku potu nānāḻi ariciyāka munṟu <hi rend="grantha">sandhi</hi>kkum Uḷppaṭa [tai]yiramutum neyiyamutu kaṟiyatu Aṭaikkāyiyamutu
<lb n="3"/>Uḷppaṭa ni[ca]tam nel tūṇiyum māṇ [mu]nṟukku nel nicam kuṟuṇiyāka māṉ Iraṇṭukku nelp patakkum cantiviḷakkerikka ne Uḻakkukkum nicata [n]el ku<note>It is not very clear but a<hi rend="grantha">ṟu</hi> may have been added under the <hi rend="grantha">ṇi</hi>, as if added after being forgotten.</note>ṇiy[u]m tirumañcaṇam vaikkum tiricciṟṟampalap piccatukku nel kuṟuṇi
<lb n="4"/>yum [na]nta vāṉañ cevātukku nel Aṟunāḻiyum nittanimantam ca<hi rend="grantha">ntrā</hi>tittavaṟ celvatāka nān Iṟaiyili viṭṭa nilamāvatu veṭṭameṟkkuṭi [E]llaikku teṟkkum tev[i]koyilukku meṟkkum viṭṭa nilam mukkālum te<note>The –<hi rend="grantha">e</hi> resembles an initial –<hi rend="grantha">i</hi>.</note>ṟkku
<lb n="5"/>teṟkku Ūrukku meṟkku kuḻal uṭaiyān paṟṟu Uḷppaṭa nilam Arai veliyum teṟkkilk kuḷattil kiḻkarai nilattil kiḻ tūri vākkālukkuk kiḻakku vārmaṭaikku meṟkku nālāṅ kaṇāṟṟukku teṟkku<hi rend="grantha">rājentra</hi>coḻape[rā]ṟṟukku vaṭakku nilam
<lb n="6"/>Oru veliyum kuḷattil Iṭaikkaṭṭukkuk kiḻakku cuṭukāṭṭukku teṟkku puñcai nilam Oru veliyum Āka nilam mūnṟekālum Iṟaiyiliyāka ca<hi rend="grantha">ntrā</hi>tittavaṟ cella nirvārttuk kalveṭṭik kuṭutten [cu]ttamalan muṭikoṇṭānāṉ viru<hi rend="grantha">dha</hi>
<lb n="7"/><hi rend="grantha">rājabhaṅkara</hi> vāṇakovaraiyanen vāṇaviccātiranallur taṇṭi ninṟa kanmi pūñcūṟṟuk kiḻavanāna <hi rend="grantha">rājentra</hi>coḻamuventaveḷānum Ūrkkamañcu veḷḷāḷan nāyakan maṇṭaiyenum milaṭṭuṭaiyān pu
<lb n="8"/>kaḻan tirumaḻuvāṭiyenum kuḻal uṭaiyān kuṭitāṅki tirumaḻuvāṭiyenum ciṟupaḻuvūr ruṭaiyān veḷān Ampalakūttanenum caṅkaran tiruppākkam uṭaiyānenum Itaḷakkuṭaiyān Aṇaiyan tirumaḻuvāṭiyenu piccuṭaiyān A
<lb n="9"/>racu piccanenum Ikkoyil ceyvicca tapa<hi rend="grantha">ssi</hi> poyikkuṭaiyān tiricciṟṟampalap piccanum Ikkoyil civappirāmaṇan pālāciriyan kaṇṭan tiruvālantuṟaiyum Ikkoyi civappirāmaṇan kavicikan ponṉan po
<lb n="10"/>[ṟ]koyilpaṭṭan Uḷḷiṭṭomum Itu pa<hi rend="grantha">nmāheśvara rakṣai</hi> ||
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="translation" source="bib:Gillet2024_01">

<p>Fortune! Prosperity! This is the sixth year (<foreign>yāṭu</foreign> &gt; <foreign>yāṇṭu</foreign>) of Vikkiramacōḻatēvar. In the Vāṇakōvaraiyars [family] (<foreign>vāṇakōvaraiyarkaḷil</foreign>), I Cuttamalan Muṭikoṇṭān alias Virudharājabhayaṅkara Vāṇakōvaraiyan, for Mahādeva Lord (<foreign>īccuram</foreign>-<foreign>uṭaiya</foreign>) of Muṭikoṇṭacōḻa in Vākumai Vāṇaviccātiranallūr, as (<foreign>āṉa</foreign>) a village-<foreign>kāṇi</foreign> (<foreign>ūr-kāṇi</foreign>) which split (<foreign>piṟiñcu &gt; pirintu</foreign>) in a separate [one] (<foreign>vēṟu</foreign>) [from] Śrīkaṇṭarātitta-caruppetimaṅkalam; as (<foreign>āka</foreign>) four <foreign>nāḻi</foreign>s (<foreign>nānāḻi</foreign>) of rice (<foreign>arici</foreign>) for one time (<foreign>pōtu</foreign>) including (<foreign>uḷpaṭa</foreign>) the three (<foreign>munṟu &gt; muṉṟu</foreign>) <foreign>sandhi</foreign>s, a whole <foreign>tūṇi</foreign> of paddy (<foreign>nel</foreign>) everyday (<foreign>nicatam</foreign>) including (<foreign>uḷpaṭa</foreign>) curd food offerings (<foreign>tayiramutum</foreign>), <foreign>ghee</foreign> food offerings (<foreign>neyiyamutu &gt; neyyamutu</foreign>), vegetable food offerings (<foreign>kaṟiyatu &gt; kaṟiyamutu</foreign>), arecanut food offerings (<foreign>aṭaikkāyiyamutu &gt; aṭaikkāyyamutu</foreign>), and a <foreign>patakku</foreign> of paddy (<foreign>nel</foreign>) for two (<foreign>iraṇṭukku</foreign>) times (<foreign>māṇ</foreign>) as (<foreign>āka</foreign>) a <foreign>kuṟuṇi</foreign> of paddy (<foreign>nel</foreign>) everyday (<foreign>nicam &gt; nicatam</foreign>) for three (<foreign>muṉṟukku</foreign>) times (<foreign>māṇ</foreign>), and a <foreign>kuṟuṇi</foreign> of paddy (<foreign>nel</foreign>) everyday (<foreign>nicata</foreign>) for one <foreign>uḻakku</foreign> of <foreign>ghee</foreign> (<foreign>ne &gt; ney</foreign>) to burn (<foreign>erikka</foreign>) an evening lamp (<foreign>cantiviḷakku</foreign>), and a <foreign>kuṟuṇi</foreign> of paddy (<foreign>nel</foreign>) for the beggar (<foreign>piccatukku</foreign>) of Tirucciṟṟampalam<note>Tirucciṟṟampalam is one of the names of Cidambaram.</note> (<foreign>tiricciṟṟampalam</foreign>&gt; <foreign>tirucciṟṟampalam</foreign>) who places (<foreign>vaikkum</foreign>) the holy bath (<foreign>tirumañcaṇam</foreign>), and six <foreign>nāḻi</foreign>s of paddy for the making (<foreign>cevātukku</foreign>) of the flower garden (<foreign>nantavāṉañ</foreign>); for the enjoyment (<foreign>celvatāka</foreign>), as long as the sun and the moon endure, of [this] daily offering (<foreign>nitta-nimantam</foreign>), this is the land (<foreign>nilamāvatu</foreign>) placed (<foreign>iṭṭa</foreign>) without tax (<foreign>iṟaiyili</foreign>) by me (<foreign>nāṉ</foreign>): half a <foreign>vēli</foreign> (<foreign>arai vēliyum</foreign>) of land (<foreign>nilam</foreign>) including (<foreign>uḷppaṭa</foreign>) the hamlet (<foreign>paṟṟu</foreign>) of the lord (<foreign>uṭaiyān</foreign>) of Kuḻal [which is] to the south (<foreign>teṟkkum</foreign>) of the boundary (<foreign>ellaikku</foreign>) of Veṭṭamēṟkkuṭi, to the west (<foreign>mēṟkkum</foreign>) of the Goddess temple (<foreign>tēvikkōyilukku</foreign>), to the south (<foreign>teṟkku teṟkku</foreign>) of the three quarters (<foreign>mūkkālum</foreign>) of the released (<foreign>viṭṭa</foreign>) land (<foreign>nilam</foreign>), to the west (<foreign>mēṟkku</foreign>) of the village (<foreign>ūrukku</foreign>); and one <foreign>vēli</foreign> (<foreign>oru vēliyum</foreign>) of land (<foreign>nilam</foreign>) to the east (<foreign>kīḻakku</foreign>) of the channel (<foreign>vākkālukku</foreign>) [with] the small outlet for irrigation (<foreign>tūri</foreign>) east (<foreign>kīḻ</foreign>) of the land (<foreign>nilattil</foreign>) on the eastern bank (<foreign>kīḻkarai</foreign>) of the tank (<foreign>kuḷattil</foreign>) in the south (<foreign>teṟkkil</foreign>), to the west (<foreign>mēṟkku</foreign>) of the water-sluice (<foreign>vār-maṭai</foreign>), to the south (<foreign>teṟkku</foreign>) of the water channel (<foreign>nālāṅ kaṇāṟṟukku</foreign>), to the north (<foreign>vaṭakku</foreign>) of the big river (<foreign>perāṟṟu</foreign>) Rājendracōḻa; and one <foreign>vēli</foreign> (<foreign>oru vēliyum</foreign>) of dry land (<foreign>puñcai nilam</foreign>) to the east (<foreign>kīḻakku</foreign>) of the balancing weight (<foreign>iṭaikkaṭṭukku</foreign>?) in the tank (<foreign>kuḷattil</foreign>); having poured water for the donation (<foreign>nīrvārttu</foreign>) so that the three quarters (<foreign>mūnṟēkālum</foreign> &gt; <foreign>muṉṟēkālum</foreign>) of land (<foreign>nilam</foreign>) as [described above] (<foreign>āka</foreign>) are due (<foreign>cella</foreign>) as exempted of tax (<foreign>iṟaiyiliyāka</foreign>) as long as the sun and the moon endure, having engraved on stone (<foreign>kalveṭṭi</foreign>), I gave (<foreign>kuṭuttēn</foreign>), I Cuttamalan Muṭikoṇṭān alias Virudharājabhaṅkara Vāṇakōvaraiyan; the official (<foreign>kanmi</foreign>) who stands (<foreign>niṉṟa</foreign>) as tax collector (<foreign>taṇṭi</foreign>) in Vāṇaviccātiranallūr, Rājendracōḻamūvēntavēḷān alias lord (<foreign>kiḻavān</foreign>) of Pūñcūṟṟu; and I Maṇṭai (<foreign>maṇṭaiyēn</foreign>), head (<foreign>nāyakan</foreign>), Veḷḷāḷan [of] Ūrkkamañcu [name of a place?]; and I Pukaḻan Tirumaḻuvāṭi, lord (<foreign>uṭaiyān</foreign>) of Milaṭu; and I Kuṭitāṅki Tirumaḻuvāṭi, lord (<foreign>uṭaiyān</foreign>) of Kuḻal; and I Vēḷān Ampalakūttan, lord (<foreign>uṭaiyān</foreign>) of Ciṟupaḻuvūr; and I Caṅkaran, lord (<foreign>uṭaiyān</foreign>) of Tiruppākkam; and I Aṇaiyan Tirumaḻuvāṭi, lord (<foreign>uṭaiyān</foreign>) of Itaḷakku; and I Aracu (king) Piccan, lord (<foreign>uṭaiyān</foreign>) of Piccu; and the beggar (<foreign>piccan</foreign>) of Tirucciṟṟampalam (<foreign>tiricciṟṟampalam</foreign> &gt; <foreign>tirucciṟṟampalam</foreign>), lord (<foreign>uṭaiyān</foreign>) of Poyikku, the tapassi [?] who made (<foreign>ceyvicca</foreign> &gt; <foreign>ceyvitta</foreign>) this temple (<foreign>ikkōyil</foreign>); and Pālāciriyan Kaṇṭan Tiruvālantuṟai, a Śivabrahmaṇa of this temple (<foreign>ikkōyil</foreign>); and Kavicikan Ponnan Poṟkōyilpaṭṭan, a Śivabrahmaṇa of this temple (<foreign>ikkōyi</foreign> &gt; <foreign>ikkōyil</foreign>); we are all those included in the deal (<foreign>uḷḷiṭṭōmum</foreign>). This is under the protection of the Panmāheśvaras.</p></div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

 <p>Reported in <bibl><ptr target="bib:ARIE1923-1924"/></bibl> (ARIE/1923-1924/C/1924/***).</p>
 <p>Edited and translated in <bibl><ptr target="bib:Gillet2024_01"/></bibl>, based on autopsy and photographs (<ref target="https://didomena.ehess.fr/concern/data_sets/****">by Valérie Gillet, 2016-2018</ref>).</p>
 <p>This digital edition by Valérie Gillet and Emmanuel Francis.</p>

 <listBibl type="primary">
 <bibl>
 <ptr target="bib:Gillet2024_01"/>
 <citedRange unit="page">TBC</citedRange>
 <citedRange unit="item">TBC</citedRange>
 </bibl>
 </listBibl>

 <listBibl type="secondary">
 <bibl>
 <ptr target="bib:ARIE1923-1924"/>
 <citedRange unit="page">TBC</citedRange>
 <citedRange unit="appendix">C/1924</citedRange>
 <citedRange unit="item">TBC</citedRange>
 </bibl>

 </listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
