<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
<teiHeader>
	<fileDesc>
		<titleStmt>
			<title>CEC 6</title>
			<respStmt>
				<resp>intellectual authorship of edition</resp>
				<persName ref="part:utve">
					<forename>Uthaya</forename>
					<surname>Veluppillai</surname>
				</persName>
			</respStmt>
		</titleStmt>
		<publicationStmt>
			<authority>DHARMA</authority>
			<pubPlace/>
			<idno type="filename">DHARMA_INSCEC06</idno>
			<availability>
				<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">
					<p>This work is licensed under the Creative Commons Attribution 4.0 Unported
						Licence. To view a copy of the licence, visit
						https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/ or send a letter to
						Creative Commons, 444 Castro Street, Suite 900, Mountain View,
						California, 94041, USA.</p>
					<p>Copyright (c) 2019-2025 by John Doe.</p>
				</licence>
			</availability>
			<date from="2019" to="2025">2019-2025</date>
		</publicationStmt>
		<sourceDesc>
			<msDesc>
				<msIdentifier>
					<repository>DHARMAbase</repository>
					<idno/>
				</msIdentifier>
				<msContents>
					<summary/>
				</msContents>
				<physDesc>
					<handDesc>
						<p/>
					</handDesc>
				</physDesc>
			</msDesc>
		</sourceDesc>
	</fileDesc>
	<encodingDesc>
		<projectDesc>
			<p>The project DHARMA has received funding from the European Research Council (ERC)
				under the European Union's Horizon 2020 research and innovation programme (grant
				agreement no 809994).</p>
		</projectDesc>
		<schemaRef type="guide" key="EGDv01" url="https://halshs.archives-ouvertes.fr/halshs-02888186"/>
		<listPrefixDef>
			<prefixDef ident="bib" matchPattern="([a-zA-Z0-9\-\_]+)" replacementPattern="https://www.zotero.org/groups/1633743/erc-dharma/items/tag/$1">
				<p>Public URIs with the prefix bib to point to a Zotero Group Library named
					ERC-DHARMA whose data are open to the public.</p>
			</prefixDef>
			<prefixDef ident="part" matchPattern="([a-z]+)" replacementPattern="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/DHARMA_idListMembers_v01.xml#$1">
				<p>Internal URIs using the part prefix to point to person elements in the
						<ref>DHARMA_idListMembers_v01.xml</ref> file.</p>
			</prefixDef>
		</listPrefixDef>
	</encodingDesc>
	<revisionDesc>
		<change who="part:mime" when="2024-02-22">Conversion from LaTeX</change>
	</revisionDesc>
</teiHeader>
<text xml:space="preserve"><body>
<div type="edition" xml:lang="tam">
	<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <g type="ulike">.</g> <hi rend="grantha">tribhu</hi>vaṉa<hi rend="grantha">chakra</hi>vatti koṉeriṉmaikoṇṭāṉ uṭaiyār tirucciṟṟam-palamuṭaiyār tevatāṉam irācātirācavaḷanāṭṭu nāṭavaṟkku pāṇṭimaṇṭalattu miḻalaikkūṟṟattu naṭuvilkūṟṟu eṭṭirāma poṉpaṟṟi uṭaiyāṉ uṭaiyanāyakaṉ taṇ-kaḷ nāṭṭut tirukkaḻumalattu uṭaiyār tiruttoṇipuramuṭaiyār koyil uḷḷil tirukku-ḷattukkuk kiḻ karaiyil namperāl eḻuntaruḷap paṇṇiṉa uṭaiyār irācākkaṇāyaṉā-rkkum nācciyār marakataccokkiyāṟkum iṉṉāyaṉārkku irācākkaḷ nāyaṉ cantikkum irācākkaḷ nāyaṉ tiruttoppukkum ittiruttopp 
<lb n="2"/>aiṭṭakaḷukkum nampimānkum irācākkaḷṇāyaṉ maṭattukkum iṉṉāṭṭil tiṟappil aṇṇāḻvi cuntarapāṇṭiyatevaṟku patineṭṭāvatu varaiyum aṭaippāṉa nilattu pa-yir ceyyāmal pāḻkiṭanta nilamāy variyil kaḻitta nilattu nam olaippaṭi viṭṭa nilam muppatiṟṟu veli iṉṉilam muppatiṟṟu veliyum taṇkaḷukku cervaiyāṉa iṭaṇkaḷile kaṭamai uḷḷiṭṭaṉa celavākkuvatākap paṟṟip payir ceytu koṇṭu tāṇkaḷ iṉṉilattukkut talaimāṟu taṇkaḷ peril añcāvatukku aṭaippaṉai nila <gap reason="lost" extent="unknown" unit="character"/>l taṇkaḷ viṭṭa paṭikku tāṇkaḷ eḻutik kuṭutta ā<supplied reason="lost">v</supplied>volaippaṭi tiruttoṇipurattu 
<lb n="3"/>tiṭṭaiyil piṟinta irācentiracoḻanallūrāl viṭṭa nilam eḻaraiyum tirukkaḻumalattu viṭṭa nilam iraṇṭaraiyum āka viṭṭa nilammuppatiṟṟu veliyum uṭaiyār irā-cākkaṇāyaṉārkkum nācciyār maratakaccokkiyaṟkkum amutupaṭi cāttuppaṭi uḷḷiṭṭa nitta <g type="nilam"/>n taṇkaḷukku tevatāṉamāka iṭṭa nilam patiṉāl veliyum uṭaiyār tiruttoṇipuramuṭaiyār tevatāṉattuṭaṉe kūṭṭik koṇṭu payir ceytu itaṉuṭal koyil paṇṭārattile kūṭṭik koṇṭu uṭaiyār irācākkaṇāyaṉārkkum nācciyār maratakaccokkiyāṟkum amutupaṭi cāttuppaṭi uḷḷiṭṭa palanimantaṇkaḷukkum 
<lb n="4"/>maṭattil nāḷvaṟa uṇṇaniccayitta <hi rend="grantha">māhe</hi>curar per paṉṉiraṇṭukkum immaṭattu nokki uṇṇaniccayitta <hi rend="grantha">māhe</hi>curarṟkku ākki iṭṭu irukkum <hi rend="grantha">māhe</hi>curarkkum muṉṟarai veliyum āka nilam patiṉaṟu veliyum āka tevatāṉam uṭpaṭa nilam muppatiṟṟu veliyum ipperkaḷāl aṉupavittuk koḷḷum āṟāvatu mutal mutalaṭaṇ-kalum iṟaiyiliyākak kuṭuttom iṉṉilattu cettavaṉ tiṭarum kuḷamum kuṭi iruppu nattamum itil kuḷamum iṉṉilam muppatiṟṟu veliyum niṇkalāka iṟaiyi<supplied reason="lost">li</supplied>yāka ivaiyum ivarkaḷ aṉupovikkak kuṭuttom ivaiyiṟṟukku varum kaṭamai vācal viṉaṉipokam palalai <gap reason="lost" extent="unknown" unit="character"/>ppeṟum olai <gap reason="lost" extent="unknown" unit="character"/> 
	</p>
</div>
<div type="apparatus">
</div>
<div type="translation" resp="part:emfr">
</div>
<div type="commentary">
</div>
<div type="bibliography">
</div>
</body></text>
</TEI>
